\documentclass[14pt,a4paper,report]{ncc}
\usepackage[a4paper, mag=1000, left=2.5cm, right=1cm, top=2cm, bottom=2cm, headsep=0.7cm, footskip=1cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[colorlinks]{hyperref}
\usepackage{listings} 
\usepackage{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{multirow}
% \usepackage{flafter}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}} 
\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox{gray}{\parbox{\textwidth}{#1#2#3}}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white}
\lstset{% Собственно настройки вида листинга
inputencoding=utf8, extendedchars=\true, keepspaces = true, % поддержка кириллицы и пробелов в комментариях
language=Pascal,            % выбор языка для подсветки (здесь это Pascal)
basicstyle=\small\sffamily, % размер и начертание шрифта для подсветки кода
numbers=left,               % где поставить нумерацию строк (слева\справа)
numberstyle=\tiny,          % размер шрифта для номеров строк
stepnumber=1,               % размер шага между двумя номерами строк
numbersep=5pt,              % как далеко отстоят номера строк от подсвечиваемого кода
backgroundcolor=\color{white}, % цвет фона подсветки - используем \usepackage{color}
showspaces=false,           % показывать или нет пробелы специальными отступами
showstringspaces=false,     % показывать или нет пробелы в строках
showtabs=false,             % показывать или нет табуляцию в строках
frame=single,               % рисовать рамку вокруг кода
tabsize=2,                  % размер табуляции по умолчанию равен 2 пробелам
captionpos=t,               % позиция заголовка вверху [t] или внизу [b] 
breaklines=true,            % автоматически переносить строки (да\нет)
breakatwhitespace=false,    % переносить строки только если есть пробел
escapeinside={\%*}{*)}      % если нужно добавить комментарии в коде
}

\begin{document}

% Переоформление некоторых стандартных названий
% \renewcommand{\chaptername}{Лабораторная работа}
\def\contentsname{Содержание}

% Оформление титульного листа
\begin{titlepage}
\begin{center}
\textsc{
Национальный исследовательский ядерный университет «МИФИ»\\[5mm]
Кафедра компьютерных систем и технологий.
}

\vfill

\textbf{
	Лабораторная работа №: 4. Синхронные счетчики.\\[6mm]
}
\end{center}

\hfill
\begin{minipage}{.5\textwidth}
Выполнил студент:\\[2mm] 
Мельников Иван Алексеевич\\
группа: Б21-503\\
Login: Login: B21\_503\_14\\
Password: RG5dH65y\\[5mm]
\end{minipage}%
\vfill
\begin{center}
 Москва, \theyear\ г.
\end{center}
\end{titlepage}

% Содержание
\tableofcontents
\newpage

\section{Цель работы}
Овладеть методом синтеза синхронных счетчиков; приобрести практические навыки отработки проектируемых схем
как моделированием с использованием САПР, так и макетированием на универсальном лабораторном стенде

\subsection{Подготовка к ЛР}
\begin{itemize}
	\item Спроектированить двухразрядный двоично-десятичный счетчик. Один десятичный разряд реализовать на DV-триггерах,
		другой на JK-триггерах. Схема должна иметь вход предварительной (асинхронной или синхронной) установки счетчика в начальное
		состояние. Кроме этого, счетчик на JK-триггерах должен иметь вход разрешениея CE для синхроимпульсов.
	\item Создать описание счетчика на VHDL в соответствии с условиями варианта. Счетчик должен иметь вход предварительной установки
		начального состояния и вход разрешения CE для синхроимпульсов.
	\item Образовать из созданных счетчиков трехразрядный двоично-десятичный счетчик, используя их условные графические обозначения
	\item Разработать и изобразить схему исследования спроектированных счетчиков с использованием макроэлементов стенда и осциллографа
\end{itemize}

\subsection{Порядок выполнения}
\begin{itemize}
	\item Выполнить ввод и отладку моделированием спроектированной схемы счетчика на DV-триггерах в редакторе схем системы Xilinx Foundation.
	\item Создать подсхему (макроэлемент) введенной схемы счетчика на DV-триггерах. 
	\item Выполнить в том же проекте ввод и отладку моделированием спроектированной схемы счетчика на JK-триггерах в редакторе схем системы Xilinx Foundation. 
	\item Создать подсхему (макроэлемент) введенной схемы счетчика на JK-триггерах. 
	\item Выполнить ввод и отладку описания счетчика на VHDL в том же проекте, где были реализованы схемные варианты счетчика. 
	\item Образовать из созданных макроэлементов счетчиков трехразрядный двоично-десятичный счетчик и выполнить его модели- рование. 
	\item Выполнить подготовку и размещение трехразрядного двоично-десятичного счетчика на кристалле, подсоединив макроэле- менты стенда. 
	\item Выполнить временное моделирование и измерение задержек переключения схем счетчиков. 
	\item Выполнить загрузку проекта в ПЛИС стенда и произвести отладку схем на макете. 
	\item Продемонстрировать преподавателю работу отлаженных схем на макете и на экране виртуального осциллографа. 
	\item Измерить динамические параметры счетчика. 
	\item Сдать преподавателю оформленный отчет в конце занятия.
\end{itemize}
\newpage

\section{Таблица переходов и матрицы переходов триггеров}
\subsection{Таблицы истинности}
	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{$T$-триггер}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|}
			\hline
			t & t + 1 \\ \hline
			T & Q \\ \hline
			0 & $Q_{t}$ \\ \hline
			1 & $\overline{Q_{t}}$ \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{$DV$-триггер}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{2}{|c|}{t} & t + 1 \\ \hline
			V & D & Q \\ \hline
			0 & 0 & Q(t)  \\ \hline
			0 & 1 & Q(t)  \\ \hline
			1 & 0 & 0  \\ \hline
			1 & 1 & 1 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

\subsection{Матрицы переходов}

	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{$T$-триггер}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|}
			\hline
			T & Q(t) $-$ Q(t+1) \\ \hline
			0 & 0 $-$ 0 \\ \hline
			1 & 0 $-$ 1 \\ \hline
			0 & 1 $-$ 1 \\ \hline
			1 & 1 $-$ 0 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{$DV$-триггер}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			D & V & Q(t) $-$ Q(t+1) \\ \hline
			$a_1$ & $\overline{a_1} b_1$ & 0 $-$ 0 \\ \hline
			1 & 1 & 0 $-$ 1 \\ \hline
			0 & 1 & 1 $-$ 0 \\ \hline
			$a_2$ & $a_2 b_2$ & 1 $-$ 1 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

\section{Проектирование двухразрядного двоично-десятичного счетчика на DV-триггере}
	
	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep6pt
	\caption{Вариант 8275}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
		
			Десятичные цифры & \multicolumn{4}{|c|}{В коде 2331} & Двоичный номер \\ \hline
			                 & 2 & 3 & 3 & 1 &          \\ \hline
			               0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0        \\ \hline
			               1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1        \\ \hline
			               2 & 1 & 0 & 0 & 0 & 8        \\ \hline
			               3 & 0 & 0 & 1 & 0 & 2        \\ \hline
			               4 & 0 & 0 & 1 & 1 & 3        \\ \hline
			               5 & 1 & 0 & 1 & 0 & 10        \\ \hline
			               6 & 0 & 1 & 1 & 0 & 6        \\ \hline
			               7 & 0 & 1 & 1 & 1 & 7        \\ \hline
			               8 & 1 & 1 & 1 & 0 & 14        \\ \hline
			               9 & 1 & 1 & 1 & 1 & 15        \\ \hline

		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep2pt
	\caption{Таблица переходом и функция возбуждения DV-триггеров счетчика}
	\begin{center}    
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
		
			\multirow{3}{*}{DEC} & \multirow{3}{*}{N} & \multicolumn{8}{|c|}{Значения выходов} & \multicolumn{8}{|c|}{Функции возбуждения}  \\ \hline
			           &       & \multicolumn{4}{|c|}{Время, t} & \multicolumn{4}{|c|}{Время, t+1} & \multicolumn{8}{|c|}{Время, t}  \\ \hline
			           &       & Q3 & Q2 & Q1 & Q0 & Q3 & Q2 & Q1 & Q0 & D3 & V3 & D2 & V2 & D1 & V1 & D0 & V0    \\ \hline

			        0  &  0    &  0 &  0 &  0 &  0 &  0 &  0 &  0 &  1 &    $a_0$ & $\overline{a_0}b_0$ & $a_0$ & $\overline{a_0}b_0$ & $a_0$ & $\overline{a_0}b_0$ & 1 & 1 \\ \hline
			        1  &  1    &  0 &  0 &  0 &  1 &  1 &  0 &  0 &  0 &    1 & 1 & $a_1$ & $\overline{a_1}b_1$ & $a_1$ & $\overline{a_1}b_1$ & 0 & 1 \\ \hline
			        2  &  8    &  1 &  0 &  0 &  0 &  0 &  0 &  1 &  0 &    0 & 1 & $a_2$ & $\overline{a_2}b_2$ & 1 & 1 & $a_2$ & $\overline{a_2}b_2$ \\ \hline
			        3  &  2    &  0 &  0 &  1 &  0 &  0 &  0 &  1 &  1 &    $a_3$ & $\overline{a_3}b_3$ & $a_3$ & $\overline{a_3}b_3$ & $a_3$ & $a_3 b_3$ & 1 & 1 \\ \hline
			        4  &  3    &  0 &  0 &  1 &  1 &  1 &  0 &  1 &  0 &    1 & 1 & $a_4$ & $\overline{a_4}b_4$ & $a_4$ & $a_4 b_4$ & 0 & 1 \\ \hline
			        5  & 10    &  1 &  0 &  1 &  0 &  0 &  1 &  1 &  0 &    0 & 1 & 1 & 1 & $a_5$ & $a_5 b_5$ & $a_5$ & $\overline{a_5} b_5$ \\ \hline
			        6  &  6    &  0 &  1 &  1 &  0 &  0 &  1 &  1 &  1 &    $a_6$ & $\overline{a_6}b_6$ & $a_6$ & $a_6 b_6$ & $a_6$ & $a_6 b_6$ & 1 & 1 \\ \hline
			        7  &  7    &  0 &  1 &  1 &  1 &  1 &  1 &  1 &  0 &    1 & 1 & $a_7$ & $a_7 b_7$ & $a_7$ & $a_7 b_7$ & 0 & 1 \\ \hline
			        8  & 14    &  1 &  1 &  1 &  0 &  1 &  1 &  1 &  1 &    $a_8$ & $a_8 b_8$ & $a_8$ & $a_8 b_8$ & $a_8$ & $a_8 b_8$ & 1 & 1 \\ \hline
			        9  & 15    &  1 &  1 &  1 &  1 &  0 &  0 &  0 &  0 &    0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\subsubsection{Минимализация}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{Эталонная диаграмма Вейча}
		\label{tab2}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{Q_2}$}  & .               \\
      		\hline
    \multirow{2}{*}{$Q_3$}                 & 12 & 13 &  9 &  8                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		                               & 14 & 15 & 11 & 10                                & \multirow{2}{*}{$Q_1$} \\ 
    \multirow{2}{*}{$\overline{Q_3}$}      &  6 &  7 &  3 &  2                                &                        \\
      		                               &  4 &  5 &  1 &  0                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		 \hline
      		 .                & $\overline{Q_0}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_0$} & $\overline{Q_0}$ & .                        \\ 
		\hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{D3}
		\label{tab2}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{Q_2}$}  & .               \\
      		\hline
    \multirow{2}{*}{$Q_3$}                 &  X &  X &  X &  0                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		                               & $a_8$ & 0 &  X &  0                                & \multirow{2}{*}{$Q_1$} \\ 
    \multirow{2}{*}{$\overline{Q_3}$}      & $a_6$ &  1 &  1 & $a_3$                                &                        \\
      		                               &  X &  X &  1 & $a_0$                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		 \hline
      		 .                & $\overline{Q_0}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_0$} & $\overline{Q_0}$ & .                        \\ 
		\hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{V3}
		\label{tab2}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{Q_2}$}  & .               \\
      		\hline
    \multirow{2}{*}{$Q_3$}                 &  X &  X &  X &  1                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		                               & $a_8 b_8$ & 1 &  X &  1                                & \multirow{2}{*}{$Q_1$} \\ 
    	\multirow{2}{*}{$\overline{Q_3}$}      &  $\overline{a_6}b_6$ &  1 &  1 &  $\overline{a_3}b_3$                                &                        \\
      		                               &  X &  X &  1 &  $\overline{a_0}b_0$                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		 \hline
      		 .                & $\overline{Q_0}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_0$} & $\overline{Q_0}$ & .                        \\ 
		\hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

    \\ $\displaystyle D_3 = \overline{Q_3}$ 
    \\ $\displaystyle V_3 = Q_0 \lor Q_3 \overline{Q_2}$ 

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{D2}
		\label{tab2}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{Q_2}$}  & .               \\
      		\hline
    \multirow{2}{*}{$Q_3$}                 &  X &  X &  X &  $a_2$                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		                               & $a_8$ & 0 &  X &  1                                & \multirow{2}{*}{$Q_1$} \\ 
    \multirow{2}{*}{$\overline{Q_3}$}      &  $a_6$ &  $a_7$ &  $a_4$ &  $a_3$                                &                        \\
      		                               &  X &  X &  $a_1$ &  $a_0$                                & $\overline{Q_2}$       \\ 
      		 \hline
      		 .                & $\overline{Q_0}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_0$} & $\overline{Q_0}$ & .                        \\ 
		\hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{V2}
		\label{tab2}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{Q_2}$}  & .               \\
      		\hline
    \multirow{2}{*}{$Q_3$}                 &  X &  X &  X &  $\overline{a_2}b_2$                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		                               & $a_8 b_8$ & 1 &  X & 1                                & \multirow{2}{*}{$Q_1$} \\ 
    \multirow{2}{*}{$\overline{Q_3}$}      &  $a_6 b_6$ &  $a_7 b_7$ &  $\overline{a_4}b_4$ &  $\overline{a_3}b_3$                                &                        \\
      		                               &  X &  X &  $\overline{a_1}b_1$ &  $\overline{a_0}b_0$                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		 \hline
      		 .                & $\overline{Q_0}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_0$} & $\overline{Q_0}$ & .                        \\ 
		\hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

    \\ $\displaystyle D_2 = Q_1 \overline{Q_0}$ 
    \\ $\displaystyle V_2 = Q_3$ 

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{D1}
		\label{tab2}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{Q_2}$}  & .               \\
      		\hline
    \multirow{2}{*}{$Q_3$}                 &  X &  X &  X &  1                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		                               & $a_8$ & 0 &  X &  $a_5$                                & \multirow{2}{*}{$Q_1$} \\ 
    \multirow{2}{*}{$\overline{Q_3}$}      &  $a_6$ &  $a_7$ &  $a_4$ &  $a_3$                                &                        \\
      		                               &  X &  X &  $a_1$ &  $a_0$                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		 \hline
      		 .                & $\overline{Q_0}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_0$} & $\overline{Q_0}$ & .                        \\ 
		\hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{V1}
		\label{tab2}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{Q_2}$}  & .               \\
      		\hline
    \multirow{2}{*}{$Q_3$}                 &  X &  X &  X &  1                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		                               & $a_8 b_8$ & 1 &  X & $a_5 b_5$                                & \multirow{2}{*}{$Q_1$} \\ 
    \multirow{2}{*}{$\overline{Q_3}$}      &  $a_6 b_6$ &  $a_7 b_7$ &  $a_4 b_4$ &  $a_3 b_3$                                &                        \\
      		                               &  X &  X &  $\overline{a_1}b_1$ &  $\overline{a_0}b_0$                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		 \hline
      		 .                & $\overline{Q_0}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_0$} & $\overline{Q_0}$ & .                        \\ 
		\hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

    \\ $\displaystyle D_1 = \overline{Q_2}$ 
    \\ $\displaystyle V_1 = Q_3 Q_0 \lor Q_3 \overline{Q_2}$ 

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{D0}
		\label{tab2}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{Q_2}$}  & .               \\
      		\hline
    \multirow{2}{*}{$Q_3$}                 &  X &  X &  X &  $a_2$                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		                               & 1 & 0 &  X & $a_5$                                & \multirow{2}{*}{$Q_1$} \\ 
    \multirow{2}{*}{$\overline{Q_3}$}      &  1 &  0 &  0 &  1                                &                        \\
      		                               &  X &  X &  0 &  1                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		 \hline
      		 .                & $\overline{Q_0}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_0$} & $\overline{Q_0}$ & .                        \\ 
		\hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

		\begin{table}[h]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{v0}
		\label{tab2}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{Q_2}$}  & .               \\
      		\hline
    	\multirow{2}{*}{$Q_3$}                 &  x &  x &  x &  $\overline{a_2}b_2$                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		                               & 1 & 1 &  x & $\overline{a_5}b_5$                                & \multirow{2}{*}{$Q_1$} \\ 
    \multirow{2}{*}{$\overline{Q_3}$}      &  1 &  1 &  1 &  1                                &                        \\
      		                               &  x &  x &  1 &  1                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		 \hline
      		 .                & $\overline{Q_0}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_0$} & $\overline{Q_0}$ & .                        \\ 
		\hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

    \\ $\displaystyle D_0 = \overline{Q_0}$ 
    \\ $\displaystyle V_0 = \overline{Q_3} \lor Q_2$ 

		\begin{table}[h]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{TC}
		\label{tab2}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{Q_2}$}  & .               \\
      		\hline
    	\multirow{2}{*}{$Q_3$}                 &  x &  x &  x &  0                               & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		                               & 0 & 1 &  x & 0                                & \multirow{2}{*}{$Q_1$} \\ 
    \multirow{2}{*}{$\overline{Q_3}$}      &  0 &  0 &  0 &  0                                &                        \\
      		                               &  x &  x &  0 &  0                                & $\overline{Q_1}$       \\ 
      		 \hline
      		 .                & $\overline{Q_0}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_0$} & $\overline{Q_0}$ & .                        \\ 
		\hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

    \\ $\displaystyle TC = Q_3 Q_0 

    \newpage

\section{Разработать делитель частоты N = 7, S = 2}
	\subsection{На Т-триггерах}
		\begin{table}[H]
		\tabcolsep2pt
		\caption{Таблица переходов и функция возбуждения T-триггеров}
		\begin{center}    
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
				\hline
				\multirow{3}{*}{DEC} & \multirow{3}{*}{N} & \multicolumn{6}{|c|}{Значения выходов} & \multicolumn{3}{|c|}{Функции возбуждения}  \\ \hline
			           	 &       & \multicolumn{3}{|c|}{Время, t} & \multicolumn{3}{|c|}{Время, t+1} & \multicolumn{3}{|c|}{Время, t}  \\ \hline
			           	 &       & Q2 & Q1 & Q0 & Q2 & Q1 & Q0 & T2 & T1 & T0  \\ \hline
								0  &     0 & 0  &  0 &  0 &  0 &  1 &  0 &  0 & 1  &  0  \\ \hline	 
								1  &     2 & 0  &  1 &  0 &  1 &  0 &  0 &  1 & 1  &  0  \\ \hline	 
								2  &     4 & 1  &  0 &  0 &  0 &  0 &  1 &  1 & 0  &  1  \\ \hline	 
								3  &     1 & 0  &  0 &  1 &  1 &  0 &  1 &  1 & 0  &  0  \\ \hline	 
								4  &     5 & 1  &  0 &  1 &  0 &  1 &  1 &  1 & 1  &  0  \\ \hline	 
								5  &     3 & 0  &  1 &  1 &  1 &  1 &  0 &  1 & 0  &  1  \\ \hline	 
								6  &     6 & 1  &  1 &  0 &  0 &  0 &  0 &  1 & 1  &  0  \\ \hline	 
			\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

	\subsubsection{Минимизация}
		\begin{table}[H]
		\tabcolsep2pt
		\caption{Эталонная диаграмма}
		\begin{center}    
			\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
				\hline
				. & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_1$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{Q_1}$} \\ \hline 

				$Q_2$                 & 6 & 7 & 5 & 4                                              \\ \hline
				$\overline{Q_2}$      & 2 & 3 & 1 & 0                                              \\ \hline

				. & $\overline{Q_0}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_0$} & $\overline{Q_0}$ \\ \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep2pt
		\caption{T2}
		\begin{center}    
			\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
				\hline
				. & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_1$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{Q_1}$} \\ \hline 

				$Q_2$                 & 1 & x & 1 & 1                                              \\ \hline
				$\overline{Q_2}$      & 1 & 1 & 1 & 0                                              \\ \hline

				. & $\overline{Q_0}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_0$} & $\overline{Q_0}$ \\ \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep2pt
		\caption{T1}
		\begin{center}    
			\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
				\hline
				. & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_1$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{Q_1}$} \\ \hline 

				$Q_2$                 & 1 & x & 1 & 0                                              \\ \hline
				$\overline{Q_2}$      & 1 & 0 & 0 & 1                                              \\ \hline

				. & $\overline{Q_0}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_0$} & $\overline{Q_0}$ \\ \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep2pt
		\caption{T0}
		\begin{center}    
			\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
				\hline
				. & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_1$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{Q_1}$} \\ \hline 

				$Q_2$                 & 0 & x & 0 & 1                                              \\ \hline
				$\overline{Q_2}$      & 0 & 1 & 0 & 0                                              \\ \hline

				. & $\overline{Q_0}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_0$} & $\overline{Q_0}$ \\ \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

    \\ $\displaystyle T_2 = Q_2 \lor Q_1 \lor Q_0 $ 
    \\ $\displaystyle T_1 = \overline{Q_2} \overline{Q_0} \lor Q_2 Q_1 \lor Q_2 Q_0$ 
    \\ $\displaystyle T_0 = Q_1 Q_0 \lor Q_2 \overline{Q_1} \overline{Q_0}$ 
    \\ $\displaystyle TC = Q_2 Q_1$ 

	\subsection{НА CD4}
		\begin{table}[H]
		\tabcolsep2pt
		\caption{T0}
		\begin{center}    
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
				\hline
				\multirow{2}{*}{N} & \multicolumn{4}{|c|}{Q} & \multicolumn{5}{|c|}{F} \\ \hline
				                   & Q3 & Q2 & Q1 & Q0 & D3 & D2 & D1 & D0 & L   \\ \hline
				                0  & 0  &  0 &  0 &  0 &  X &  X &  X &  X & 0   \\ \hline
				                1  & 0  &  0 &  0 &  1 &  0 &  1 &  0 &  1 & 0   \\ \hline
				                5  & 0  &  1 &  0 &  1 &  X &  X &  X &  X & 0   \\ \hline
				                6  & 0  &  1 &  1 &    &  X &  X &  X &  X & 1   \\ \hline
				                7  & 0  &  1 &  1 &  1 &  X &  X &  X &  X & 0   \\ \hline
				                8  & 1  &  0 &  0 &  0 &  X &  X &  X &  X & 0   \\ \hline
				                9  & 1  &  0 &  0 &  1 &  X &  X &  X &  X & 0   \\ \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}
    \\ $\displaystyle D_2 = D_0 = 1 $ 
    \\ $\displaystyle D_3 = D_1 = 0 $ 
    \\ $\displaystyle L = \overline{Q_3} \overline{Q_2} Q_0 $

	\newpage

	\subsection{Модель на VHDL}
		\begin{lstlisting}[language=vhdl]
		entity DIV_7_2 is
			port (
				C, CE, CLR: in BIT;
				TC, CEO: out BIT;
				Q: buffer BIT_VECTOR (3 downto 0)
			);
		end trigger;

		architecture DIV_7_2_arch of DIV_7_2 is 
		begin
			process (CLR, C, CE)
			begin
				if CLR='1' then Q <= '0000';
				elsif CE='0' then null;
				elsif C'event and C='1' then
					case Q is
						when "0000" => Q <= "0001";
						when "0001" => Q <= "0010";
						when "0010" => Q <= "0011";
						when "0011" => Q <= "1101";
						when "1101" => Q <= "1110";
						when "1110" => Q <= "1111";
						when "1111" => Q <= "0000";
						when others => Q <= "0000";
					end case;
				end if;
			end process;

			TC <= Q(3) and Q(0) and Q(1);
			CEO <= Q(3) and Q(0) and Q(1) and CE;
		end DIV_7_2_arch;
		\end{lstlisting}
 \newpage

\section{Схема для исследования счетчиков}
	\subsection{Группы работают параллельно}

	\subsection{Группы соединены последовательно}

	\subsection{Записать в счетчик заданное число за 10 тактов}

\end{document}

\end{document}
